【和理非組】6.21後，大家係時候諗下點樣分工合作

【第一部分：人人都可以做】

1. 白宮聯署

相信大家都理解我地需要國際輿論、國際話語權去打呢場仗，而其中一個彈藥必然係美國白宮聯署。G20峰會將至，如果想逼國際政府回應香港議程，點都要俾啲彈藥傳媒/壓力團體先得㗎。

好容易簽，大家麻煩簽撚左佢先。

2. 製作文宣

連登個個都才華洋溢，有人識諗字、有人識整圖，至於互相溝通就可以行事。

每一張文宣圖都應該發揮緊唔同作用，譬如話上圖就係純粹俾自己人睇，激勵下士氣。

大家可以自由發揮創意，設定好：
（1）宣傳對象（可以係大眾，亦可以係義士、黑警、中間派、外媒等）
（2）作用（到底係想賣小強、博同情？抑或係想攻心等黑警內部分歧？）

然後開始諗設計。黑底白字/黃字/紅字係呢排大家常用嘅call馬文宣，簡單暴力，同時風格鮮明，唔容易打破同溫層。如果宣傳對象係中間派甚或對家，就應該參考多啲，唔好閉門造車。

3. 落地宣傳

呢一排好多人都鍾意用放映會、派傳單方式去落區宣傳，但要緊記一點，media is the message。你用乜嘢手法去做落地宣傳，已經決定你嘅信息。

舉個簡單例子，財仔追數。如果佢地做「落地文宣」肯定係貼滿街招，務求大家都見到被追數嘅對象，滿滿嘅單張海亦可以產生震攝嘅效果，令對象產生巨大壓力。

如果套用落去呢場仗個話，同樣係聲討黑警，派班後生仔出去開街站宣傳黑警暴行，呢件事本身已經可以引起同情心。但如果轉而用街招，貼滿成條街都係黑警打人嘅個別case，就相對地具壓力同聲討feel。

邊一種方向都可以做，甚至應該做。但文宣內容同落地宣傳嘅媒體如果配合得好，自然會相得益彰，反之事倍功半。

【第二部分：有門檻】

4. 翻譯本地媒體文章

近來有巴打擔心外媒喺香港，未必可以準確掌握事態發展，甚至俾林鄭呃撚左。咁講不無道理，畢竟6.12現場唔少外國記者都無帶fixer（幫外媒喺異地穿針引線、做翻譯嘅人）。

我識人唔多，但識得兩三個外國記者係有跟開呢單新聞，可能可以開一個tg group/ channel去feed呢類資訊俾佢地，甚至邀請佢地拉人入黎睇。但無奈我英文差，同鬼佬溝通已經係極限，如果有巴絲英文好，甚至大學讀翻譯，而有興趣幫手嘅話，可以PM我tg，下面會留。

5. 製作盾牌

盾牌好撚重要。

講明先，和理非組嘅同事可以自己唔衝，但唔可以抹殺6.12衝完之後係撼動左全城。而就算唔衝，當你和平集會，如果黑警痴撚線暴力清場，無盾牌係咪赤手空拳檔？

而要整一個精良嘅盾牌，手藝好就少不免，各路英雄請自重，唔好整個垃圾盾牌出黎俾義士用。有啲義士無乜經驗，分分鐘攞左舊垃圾就上前線，一陣一棍都擋唔住你就對唔住自己人喇。

呢個係朋友介紹嘅製作圖，每邊3層BB膠，剩係用黎擋棍，唔可以用黎進攻。不過佢話試過用鎚仔打落去都唔痛。

暫時得咁多貨，歡迎大家補充

自己推

推

推，真係係時候諗下後續

諗下大家點用200萬民意，而我地做既野是咪會得到佢地既支持。
同埋目標大家想去到幾長遠。
宜家興講初心。

個人覺得仲要向普遍市民宣傳遊擊策略，干擾行政機關係必要之惡。

好文都要push